民主黨誠信破產 何俊仁須鞠躬道歉

民主黨誠信破產 李柱銘何俊仁須鞠躬道歉

【東方日報專訊】民主黨上周曾陪同聲稱被擄走的黨員林子健高調召開記者會，但林於昨晨突然遭警方以涉嫌誤導警務人員罪名拘捕，涉作假口供「屈人」，令該黨需急急召開中委會救災。不過，當日高調出席記者會的民主黨創黨主席李柱銘、前主席何俊仁及立法會議員林卓廷昨日未有現身，只是接受傳媒電話訪問回應事件，其中李柱銘更不作回應，而黨主席胡志偉亦拒絕認衰。有建制派炮轟民主黨誠信破產，要求李柱銘等人鞠躬道歉。

民主黨上周五高調召開記者會，當時除了李柱銘、何俊仁及林卓廷外，還有李永達、中委吳永輝及工黨前議員李卓人現身，以示支持林子健。不過，當林子健昨日被捕後，李柱銘回覆查詢時亦只作簡單回應，稱「民主黨已經出咗Statement（聲明）」，又重申不會再回應事件，便急急掛斷電話。而何俊仁及林卓廷則於電台節目上繼續死撐，李永達、李卓人及吳永輝則「潛水」，全日未能聯絡上。

Now TV奧斯卡得獎電影全放送

SponsoredNowTV

急召開中委會謀對策

另外，民主黨昨早於黨總部急急召開中央委員會，胡志偉、副主席羅健熙、立法會議員黃碧雲、中委蔡耀昌等人先後到達，會議進行大約一小時結束。胡志偉在會後表示，希望警方盡快作全面調查跟進，而該黨會於水落石出之時向公眾作出嚴肅及認真的交代。他又解釋，當日召開記者會是基於林子健向李柱銘、何俊仁及林卓廷所提供的資訊，以及林所展示的傷勢，並從保護林子健的人身安全作出發點。被問到該黨會否就事件道歉，胡志偉未有正面回應，僅稱事件仍在調查中不宜評論。

「廿三萬監察」發言人、前立法會議員王國興認為，事件是民主黨為首、公民黨為副，妄圖欺騙全港市民以反對高鐵一地兩檢，批評兩黨誠信掃地；而泛民早前聯署約見保安局只為「搞大件事」，所以他要求泛民向保安局及市民道歉，亦要求追查事件的策劃人士，即包括李柱銘、何俊仁、林卓廷、李卓人，更要求他們鞠躬道歉。

團體總部示威斥草率

立法會議員葛珮帆形容事件匪夷所思、不合情理、疑點重重，認為民主黨需要向公眾交代。她續指，早前泛民將事件與一地兩檢方案扯上關係，故不排除事件是為了反對一地兩檢而出現。時事評論員陳雲生則明言一定要控告林子健，否則會開壞先例，導致人人都虛報，他指事件中民主黨的責任非常大，因為仍未弄清真相，而且存有很多犯駁的地方仍決定召開記者會，故認為警方需要嚴肅處理。